# Модуль расширенной гарантии для магазина на базе MODX и 1С УТ

Дата создания - октябрь 2020 г.

### Задача
Реализовать возможность приобретения дополнительной услуги "Расширенная гарантия" в корзине магазина.
Товар-услуга, приобретаемая таким образом, должна считаться отдельно оказанной услугой.
В отличие от физического товара, товар-гарантия представляет собой запись в БД 1С УТ, которая в последствии будет направлена в сервисный центр.
Эта запись по сути является правом покупателя отремонтировать устройство по истечении гарантийного срока устройства.

#### Ограничения
Товар-гарантию необходимо активировать в течение 40 дней с момента покупки, иначе услуга будет отозвана без возвращения денежных средств.
Данные клиента небходимо шифровать - требование компании. 

#### Активация
Активация гарантии происходит по IMEI-коду устройства. IMEI код устройства будет известен спустя 2 дня после покупки устройства клиентом, в момент его физической отгрузки со склада компании.
Следовательно, необходимо отправить покупателю корректный IMEI-код на почту и реализовать функцию активации (проверку ID заказа и соответствия IMEI купленному устройству).
Предусмотреть, что клиент может приобрести несколько одинаковых устройств, при этом количество устройств может быть больше, чем количество купленных гарантий.

### Анализ
Необходимо реализовать двухсторонний обмен данными между 1C Управление торговлей компании и сайта на базе MODX Revo.

Список методов:
* Записать факт покупки гарантии
* Отправить гарантию на регистрацию в 1С
* Получить IMEI код устройства/устройств
* Выслать клиенту уведомление о необходимости активации гарантии
* Активация гарантии на стороне сайта
* Отправка в 1С уведомления о том, что гарантия была активирована
* Обработка ошибок
* Шифрование/дешифрование пакетов с данными

### Решение
 
Пример реализации находится в **superwarranty/model/superwarranty.class.php**


 Из интересного:
 * В качестве стандарта общения был выбран JWT (JSON Web Token). Он подразумевает шифрование, имеет определённую структуру, легко реализуем.
 * Шифрование происходит по алгоритму AES-128
 * Есть скрипт для CRON - secondnotification.php. Запускается раз в сутки и проверяет все заказы, кто приобрёл гарантию, но так и не активировал её за последний месяц.  
 * Методы encrypt и decrypt сделаны публичными не потому, что я дурак, а потому что по ходу разработки приходилось постоянно сверять данные, шифровать и дешифровать.
 В итоге так и осталось. По хорошему они должны быть private, конечно же.  